[長文]家有一老，如有一寶

最近的確很難把心情平靜下來，執筆寫一點東西。無論睁眼或閉眼，浮現的總是一幕幕令人驚恐、憤怒和痛心的畫面。每個星期不斷重覆上演的劇目，從遊行、衝突和受傷被捕，接著譴責、冷待和爭奪輿論。仿佛已經變得習以為常，感觀亦漸漸開始麻木，眼看似乎可以一直持續下去，直至其中一方倒下為止。

或許上天見憐，一股睿智且溫柔的力量及時出現，用智慧和淚水滋潤了乾涸的心靈，平服了躁動的情緒。再一次向世界展現了和平的力量，再一次感動了無數的香港人。在此容我奉上最崇高的尊敬及最衷心的感激，給所有在這艱難時刻，仍然無懼酷暑地挺身而出，支持和鼓勵我們的一眾銀髮族。你們真的是全香港人的瑰寶，我們必須全力的守護。

銀髮族的表現，正體現出香港人的一句說話，｢家有一老，如有一寶｣。坦白說，我對這句說話一直有所保留，尤其是較早前一個｢撐警｣集會中，部份中老年人的表現真的與此話相距甚遠。他們厭棄思考，是非不分，眼中只看見他們願意相信的｢事實｣。粗鄙不文，恃老賣老，肆意踐踏自己和別人的尊嚴。老實說，其行為不堪入目，讓人感到恥與為伍。

無可否認，他們年輕時受到了時局、教育、生活等的問題影響，未能建立良好的道德基礎和價值觀。但他們養育的下一代即｢我們｣，卻不會因此而善惡不分，作奸犯科。除了教育及生活水準的提高，最重要的還是長輩們的｢家教｣。他們即使學歷不高，卻仍然知道要教導我們要做個｢好人｣，小孩子不可以說謊，做錯事要說對不起，無論如何不能動手打人等。這一切都不是什麼深奧的道理，而是做人的最基本要求。可惜他們似乎在教導我們的時候，自己卻漸漸忘記了。

因此，我希望長輩們能再一次想起當初是如何教我們做個｢好人｣，到底是誰在天天說謊，誰人有錯不認，誰一言不合便出手傷人。請你們再次細心思考，然後以身作則，如銀髮族般支持和鼓勵我們，讓我們可以自豪和欣喜的說一句｢家有一老，如有一寶｣。

我們從來沒有一刻忘記長輩們的教誨，也沒有忘記那份養育之恩。你們所付出的努力和對社會的貢獻一直在提醒我們，這一個美好的香港得來不易。因此請好好保重身體，享受你們應得的安穩生活。是時候讓我們年青人承擔起這一份責任去守護你們，守護這最珍貴和尊敬的瑰寶。

推

我家兩老深藍+深紅
我覺得似兩個炸彈係隔離